% by kririae
\documentclass[b5paper]{ctexart}
\usepackage{geometry, fancyhdr}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\lstset{
    numbers=left, 
    numberstyle= \tiny, 
    keywordstyle= \color{ blue!70},
    commentstyle= \color{red!50!green!50!blue!50}, 
    frame=shadowbox, 
    rulesepcolor= \color{ red!20!green!20!blue!20} ,
    escapeinside=``, 
    xleftmargin=2em,xrightmargin=2em, aboveskip=1em,
    framexleftmargin=2em
} 
\setlength{\parindent}{2em}
% \geometry{papersize={20cm, 35cm}}
\geometry{left=2cm, right=2cm, top=3cm, bottom=3cm}
\lhead{\author}
\chead{\today}
\title{ \huge{简单总结} }
\author{\huge{kririae(徐子轲)}}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle
% \centering{\large{这大概是我学oi这半年以来的总结}}
\section{数据结构}
在学长教学的这几天，对数据结构的了解还是蛮多的..大概是从11月末开始到1月中旬，学完了数据结构的初级和中级。
\newline\indent 最先学的就是线段树，单说关于线段树，打过很多次模板，但是没有怎么真实地做过题，所以对于线段树，不敢自称很熟悉，主要是一种可以在考试的时候引用思路，但是实际做起题来就会很困难的那种，毕竟线段树的区间的范围，至今都会写错那么一点点...
\newline\indent bzoj2288 bzoj3878 bzoj2829 bzoj3165
\newline\indent 其次学的就是平衡树等等东西，比如说splay和treap之类的东西，笔记也是很多的，splay有写过一次，treap写过两次，但是，和线段树一样，没有做过任何的实际题目，仅仅是打过模板。寒假有了时间，我会抓紧这一点时间来完成线段树和平衡树的等等练习。
\newline\indent bzoj1251 bzoj3678 bzoj2733 bzoj1251
\newline\indent 再然后，就学习了分块的用法，分块这玩意儿看起来简单实际上用法是很多的。现在做过的只有弹飞绵羊，而且全re了...
\newline\indent bzoj2002
\newline\indent 接着就是kd-tree 完全不懂，所以也就没啥可以说的...准备留着以后学习吧，应该是的...
\section{数论}
然而我对于数论一无所知，所以还是算了（
\newline\indent 意外的是..我这次考试，数论居然是我比较擅长的，明明才学习了一天
\newline\indent 数论差的多了去了。应该全都需要在下学期学习吧
\section{图论}  
\newline\indent 图论的入门部分应该是我最熟悉的了...图论的掌握了的知识如下
\newline\indent floyd, dijkstr, SPFA(一切的一切中最熟悉的), 分层图, 网络流入门(应该可以把我对网络流的熟悉程度归为“基本不会”), 因为是最熟悉的...所以这方面可以偏袒一点，发一点自己还没做的题好了, k步最短路: Cow relays bzoj2259 // 已经ac, k短路: 据说是深蓝题，暂时不做了, 剩下的就不是问题了，学长发了一个演示文档，我自己留着慢慢看吧。图论还有很多“看似是其他类型的，但是是图论的类型”
自己也见过不少，比如说20180203的考试中的第二题，乍一看是莫名其妙的数论，实际上是支持跳转的并查集。
并查集的应用那就很多了...离散化并查集，计数并查集，带权并查集，这些就在刷题的时候自己慢慢体会吧qwq。
\section{动态规划}
\newline\indent 暂时可以说对动态规划的题不是很擅长...仅仅可以做一些最简单的...
因为动态规划太灵活了，我最不擅长的就是这些最灵活的东西，据说，动态规划需要多多刷题，我做的动态规划的题目还不到二十个
下学期的目标，可以说有点专攻动态规划的意思，计数dp，线性dp，区间dp，树上dp，状态压缩dp，数位统计dp。等等。
至于具体怎么做，我大概会跟着lyd的树上走，刷完应该就差不多了。
\section{杂项}
\newline\indent 这段是杂项，就是各种能够使用但是不会作为专门考点的那种
\newline\indent 双向bfs，Astar，IDAstar。rope使用，容斥原理。
\end{document}
